# Сервис Яндекс Лавка

Задача — разработать новый REST API-сервис, который будет регистрировать курьеров, добавлять новые заказы и отмечать, что заказ выполнен.

# Используемые технологии

Golang  
Echo  
go-pg orm  
gomock

# Описание проекта

## Примечания

Более подробно о задание можно прочитать в файле Task.md

## Структура проекта
В директории scr находится все необходимое для компиляции проекта.  
### api
В директории api описано api в формате json и yaml  
### cmd
В директории cmd находится файл main.go, в которм происходит подготовка к запуску сервера и непосредственно запуск.  
### internal 
Весь код было решено разделить на несколько слоев:  

handler - отвечает за взаимодействие по http. В handler происходит сериализация и десериализация данных  

controller - отвечает за основную логику приложения. handler использует функции, описанные в controller.  

storage - отвечает за работу с базой данных. Используется функциями из controller  

model - в данной директории описаны модели.

## Тестирование

Были протестированы все controller, тестовое покрытие составляет 100%. Для имитации взаимодействия с базой данных были использованы gomock  

Также были протестированы handler.

## Rate limiter
Сервис ограничивает нагрузку в 10 RPS. Если допустимое количество запросов превышено, сервис отвечает кодом 429.


## REST API
Api описано в файлах openapi.json и openapi.yaml